---
layout: default
title: 'О проекте'
lang: ru
ref: index
order: 0
--- 

Просмотр стерео фотографий
==========================

StereoPhotoView - средство для просмотра и редактирования стереоскопических 3D фотографий и видео файлов.

![StereoPhotoView]({{ site.baseurl }}/images/screenshorts/stereophotoview.png){:width="500px"}

Поддерживаемые типы файлов
--------------------------

### JPEG, JPS

Обычный JPEG файл на котором представлена стерео-пара в одном из стерео-форматов.

Может содержать стерео-дескриптор, который описывает формат, используемый в данном файле.\\
Если такой дескриптор содержится в файле, программа автоматический определяет стерео-формат источника при открытии файла.\\
При сохранении, дескриптор всегда добавляется в файл.

### MPO

Файлы MPO содержат два раздельных JPEG изображения для левого и правого ракурса.

В этом формате сохраняют 3D фотографии некоторые фотоаппараты, например, Fujifilm FinePix Real 3D W3.

Такие файлы должны автоматически определяться 3D телевизорами в качестве источника 3D изображения. 


### Видео файлы

Поддерживаются все [форматы](https://ffmpeg.org/general.html#File-Formats){:target="_blank"} и [кодеки](https://ffmpeg.org/general.html#Video-Codecs){:target="_blank"}, поддерживаемые библиотекой [FFmpeg](https://ffmpeg.org/){:target="_blank"}.

Поддерживаемые стерео-форматы
-----------------------------

![Стерео-форматы]({{ site.baseurl }}/images/screenshorts/stereophotoview-formats.png){:width="500px"}

Чтение, сохранение, и воспроизведение:

* Чередование строк;
* Чередование столбцов;
* Анаглиф красно-голубой;
* Анаглиф жёлто-синий;
* Горизонтальная пара;
* Анаморфная горизонтальная пара;
* Вертикальная пара;
* Анаморфная вертикальная пара;
* Моно;

Только чтение и сохранение:

* Раздельные потоки (MPO, раздельные JPEG файлы, или видео файл с двумя потоками).

Поддерживаемые устройства
--------------------------------

* Анаглифные очки.
* Мониторы и телевизоры, использующие пассивную поляризационную технологию, например LG.\\
    Используйте режим "Чередование строк" в родном для дисплея разрешении.
* Другие 3D дисплеи.\\
Многие 3D дисплеи сами распознают различные стерео-форматы.

Редактирование 3D фотографий
--------------------------------

Программа позволяет выполнять следующие операции со стереоскопическими фотографиями:

* Выравнивание ракурсов по вертикали и горизонтали (глубина сцены), и углу наклона;
* Автоматическое выравнивание ракурсов по вертикали и горизонтали, и углу наклона;
* Кадрирование;
* Преобразование стерео-формата;
* Редактирования ракурсов во внешнем графическом редакторе.

![Выравнивание]({{ site.baseurl }}/images/screenshorts/stereophotoview-align.png){:width="500px"}
![Кадрирование]({{ site.baseurl }}/images/screenshorts/stereophotoview-crop.png){:width="500px"}

Редактирование 3D видео
--------------------------------

Программа позволяет выполнять следующие операции со стереоскопическими видеозаписями:

* Выравнивание ракурсов по вертикали и горизонтали (глубина сцены), в том числе переменное во времени;
* Преобразование стерео-формата.

Результат может быть сохранён в один из следующих форматов: mp4, mkv, avi, flv.

В файлы mp4 и mkv добавляются метаданные с описанием стерео-формата.

Пакетная обработка стерео фотографий
--------------------------------

Пакетная обработка позволяет обрабатывать множество фотографий за один раз.

![Пакетная обработка стерео фотографий](images/screenshorts/batch-processing.png){:width="600px"}


Режим командной строки
--------------------------------

В состав приложения входит утилита командной строки stereo-conv, которая позволяет преобразовывать стерео-формат и редактировать стереоскопические фото и видео файлы.
Для вывода справки по использованию, наберите в командной строке: ```stereo-conv -h``` или ```stereo-conv```.

"Просмотр стерео фотографий" также воспринимает параметры, которые задают формат входного файла. Для вывода справки, наберите ```stereophotoview -h```.

Поддерживаемые операционные системы
-----------------------------------

* Windows 7 / 8 / 10
* Linux
